有冇ITjj識MARIE assembly code

如題，學左一排都唔太明白skipcond 個定義係咩
究竟點樣拎嚟整loop
有冇高手可以解釋吓

幫推

屌
開錯台

p 牌無力一推

幫多你一次

感謝絲打

page 4

In MARIE, each instruction is 16 bits long with the first 4 bits representing the opcode and the remaining 12 bits are being used to
represent the address.

page 5
Skipcond (C) 8
Skips the next instruction based on C: if (C) is
- 000: Skips if AC < 0
- 400: Skips if AC = 0
- 800: Skips if AC > 0

Assume instruction bits are order from left to right. The following are 3 valid variants of the Skipcond instruction.

8000: Skip if AC < 0
8400: Skip if AC = 0
8800: Skip if AC > 0

skipcond 可以跳過下一個指令。至於點樣用黎做loop，諗下個loop body最後應該要做啲乜嘢。提示係咁多，功課自己做。